9.7沙田暴動案被告遇警暴遭四度箍頸拳打鼻樑 辯方指或是「最接近死亡嘅一日」督察劉俊豪: 施加的痛楚屬合理

前年9月7日「和你塞3.0」，大批市民在沙田港鐵站與防暴警爆發衝突。年輕電腦技術員被指用電筒照射督察，遭眾警制服兼拉進車站控制室，其間示威者向警員投擲疑似月餅罐等物以圖救人。事後一對中年男女被控參與暴動，技術員則被控拒捕及管有雷射筆，案件今續審。現場督察早前供稱當日「曾經感覺到自己可能會死嘅感覺」，辯方今盤問時指出，督察制服技術員期間曾多次施暴，包括四度箍頸、拳打鼻樑、又推跌他致後腦著地等，幸倒地時獲身上背囊卸力，否則案發當天或是他「最接近死亡嘅一日」。督察一概否認辯方指控。

辯方指出，劉制服李期間曾勒他的頸，導致李無法呼吸。李不同意，並聲言他只是要「撳低」李以使他不動彈。辯方隨即播放《香港01》直播片段，顯示劉當時以手臂箍李的頸部。惟劉看片後仍拒絕更改說法。

辯方再指，劉的兩名同袍起初沒有為李上手銬，其實是因為劉沒有指示同袍這樣做。劉不同意此說。辯方亦指，劉的同袍制服李期間沒有困難，因為兩警各只用一隻手控制李。劉則稱同袍另一隻手拿著警棍。辯方再指，劉在李還沒起身前便已用警棍打他的腳。劉不同意，並稱：「個人未企直都係企起身㗎啦。」

盤問下劉稱，有見李站起後打算逃跑，遂快步上前，將李從後推落地。他承認當時沒想過此舉會令李後腦著地。辯方聞言指，其實那時李的後腦確曾著地，所幸他依靠背著的背囊卸力，否則案發當天「可能係第三被告最接近死亡嘅一日」。劉不同意辯方所說，也否認行動時沒有考慮對李帶來的安全風險。不過，劉承認當時有更安全的方法制服李，並同意當時聽到有人大叫「斷頸」，但他不知那人為何這樣叫。

辯方大狀指，庭上自言體重達210多磅的劉滑倒時，一度砸住李的頭部，令他感到痛楚。劉對此表示不知道，又稱若李表現「聽話」，腳部便不會撐住，他也不會因為李的腳部擺動而跌倒。

大狀再問：「我極端啲，如果佢死咗或者暈咗，完全冇反應，你就唔會跌倒啦？因為『聽話』好難去理解嘅。」劉隨即說：「好容易理解㗎咋，律師先生。」他又謂「痛苦使人服從」，某人被警員施加痛楚後，理應服從而非反抗，而且他施加的痛楚屬合理。

推

在美國 警察一早已經開槍

服？

在美國 警察一早已經比人射9死左

Push

痛苦使人服從
其實呢句野有無經過驗證

這裡不適合賤畜 上籃尾網啱你

在美國，開槍警一早被控謀殺

01慎入